逾半港人用手機支付 最滿意微信支付

香港金融科技一向被轟落後，近年各機構才掀起電子錢包熱潮。調查發現，有52%本港銀行客戶會使用流動支付服務，即通過手機支付商品和服務，比率雖然遠低於內地的98%，惟已高過新加坡的35%。

使用手機銀行服務為其中一項最基本的金融科技例子，但J.D. Power今日發佈的調查顯示，過去12個月內，有71%客戶曾使用其主要金融機構的網上銀行服務，但僅得 30%受訪者曾使用手機銀行服務，比例遠低於內地的78%、澳洲的43%及新加坡的41%。

Apple Pay最多人用

在各項電子錢包中， 受訪者對騰訊（00700）旗下微信支付最為滿意（7.7分，10分為最滿意），緊隨其後則是Apple Pay，以0.1分之差居第二位（7.6分）。但以微信支付為主要電子錢包的受訪者只佔8%，最高使用量的則是Apple Pay，佔29%，其次則是八達通「好易畀」，佔17%。

調查又顯示，35%受訪者表示，在登入網上銀行時遇到問題，達56%受訪者更稱，在使用流動銀行應用程式時曾遇到問題，可見銀行需要更努力提升數碼渠道的用戶體驗。調查又提到，達57%香港銀行客戶已準備好，接受主要金融機構採用虛擬銀行營運模式，故銀行需要重新思考營運策略，以滿足客戶不斷轉變的需求。

J.D. Power的「2018 年香港零售銀行滿意度研究」於去年11月至今年1月期間進行，並基於2371位零售銀行客戶的回饋研究所得。

微信支付有得減十蚊，緊係滿意

口講反中 俾個幾蚊就身體很誠實
所以話 香港學澳門玩派錢 直接中港一家人啦

反共?

We7 Pay 咁煩都最滿意
受訪個班咩人黎

如果八達通連到 ApplePay 一早就 KO 佢啦

假設性既問題我係唔會回答

如果中央話每人派一層樓，我肯一國一制

八達通「好易畀」佔17%

平行世界香港？

最滿意支那寶，
大大話話慳咗幾百蚊

多定係少?
未見過人用過

依家已經慢慢一國一制緊啦 仲使派樓?

我都無咩見人用，
自己做網上賣野，
銀行入數仍然係佔最多，不過都多咗人用HSBC/恆生果個入電話號碼過數既Easypay，
其次係Payme大約20%客戶，微信、支付寶可能20-30個先有1個，
Oepay做咗近千客戶只係試過3個

你啱

老定豆豆,wechat除左某商店有得用減錢之外，都冇咩人會專登入錢落去

其餘用番八達通 信用卡都係

APPLEPAY冇銀彈攻略都係輸0.1分

冇優惠個個都係度洗信用卡積分

微信保安漏洞咁多

你企係M記收銀睇一陣就知邊樣最多人用 ?

係付款唔係支付

Apple Pay 個佔有率
wechat pay玩晒兩邊都未見到人車尾燈

喜迎信用評分制度全港實施

支那寶同微信係咁燒錢，
個個月輪住推M記25-10，又係咁送現金券

有調查指出微信支付用戶較不重視質素

淨係用Apple Pay

applepay 一秒成功 有咩可能差過we7

on9

少人用網上銀行
日日開手機過數買賣股票
買嘢都有得pay me/apple pay
冇網上銀行個啲人到底有冇返工架
即時睇到銀行仲有幾多流動資金都夠正啦
真係仲去atm查餘額咩

上次新年we7攞左好多錢都未用

派咁多錢都只係喺滿意度上多0.1分 其實都幾失敗下

OEpay 呢啲垃圾收埋啦
拍張八達通落去一啲反應都無，搞極都resgister唔到
想用下都咁撚難，食屎狗
肯定唔係Nfc有事用Paywave完全冇問題

Sorry. 我唔覺得apple pay有邊方面差得過微信支付？

翻查公共圖書館舊報紙資料庫，「支付」一詞最早可追溯至十九世紀中葉

1854年1月嘅遐邇貫珍就有用到「支付」一詞，意思都係解付款

前幾日食m記，前面個阿叔拎部電話出嚟搞半分鐘都畀唔到錢
我拎張八達通兩秒搞掂，我朋友拎張500蚊出嚟十秒唔駛就錢都找埋

wechatpay左揀右揀先俾到錢
applepay兩下HOME制搞掂

因為八達通sim 要用Oepay

Sample base問題
用得we7都係啲貪錢貪新鮮嘅師奶新移民00後，啫係覺得中國發展得好好，「監控又點喎」嗰啲嚟
Apple pay就大群化，咩人都有
好明顯啦
但鱔稿嚟講有咩好討論，佢鍾意話9.8分都得㗎

微信同支付寶一樣咁正

次次去七仔ok買嘢，見啲人用wechat、支付寶畀錢搞得仲耐過畀現金，又要佔用一個收銀員，到佢搞掂喇隔離條隊已經有三個用八達通畀錢嘅人走咗

有關政府有晒你日常數據，隨時出唔到境

可卑在有班年輕人成日講反共反中，一有著數米又係衝住去用 ，第尼頭去悼念六四，第二日即刻出post飲喜茶開箱淘寶呃like

電話一冇網絡就gg

食m記有得再平 d人狗沖左先

Payme又話出商業付款，仲未出？IT狗又未做到？